「唔見棺材唔流眼淚」 - 林夕

「唔見棺材唔流眼淚」 - 林夕

（互聯網）

就為了一句「唔見棺材唔流眼淚」，袁國勇教授為使用了激烈字眼又致歉。是學者發言不應如此情緒化，抑或說中了某些人的要害？據袁教授說，此言一出，外國本地醫生學者紛紛質疑他叫人戴口罩，WHO？這些人是否跟譚德塞一樣活在另一個世界？

戴口罩被視為病人，就是不要戴口罩，已經害慘了歐美。如今的疑惑是，全天下最懸疑的案件是：怎麼會有人不甘寂寞，不聽勸誓死擠在人群裏趴趴走？在歐美疫情失控時，還是有人不願意戴口罩，是誓要一死呢，如公民抗命，爭取的不是公義，是爭取做個不仁不義的害人精，拖累醫護系統，隨時變國民罪人。

有些人是有恃無恐慣了，平日都是她講什麼別人就要聽什麼，包括醫護人員，例如香港那位堅持不戴口罩的年輕女警，在抗爭運動中，培育出高人一等的心理，驅趕人群時，義務醫護的遭遇都在他們雙手之下。這心態不難理解，你是誰？WHO？竟然要我戴口罩就戴口罩，最初WHO都沒叫戴口罩啦；這完全是故意抬槓，不顧貼身幫她抽血護士安危。

香港有父女進行幾公里大長征，在自主隔離期間，外出吃天下最好吃的拉麵，是的，冒險吃到的東西，可能特別美味吧。台灣也不遑多讓，有年輕人以身試法，在自主隔離時，展開漫長逃走的旅程，勞動警察出動追緝，輾轉遭逮捕後罰款一百萬台幣，歸案時記者照樣圍着要發問，若是我，一定會問是否上輩子沒做個賊人，想嚐嚐逃犯滋味。另有一對夫婦也很令人費解，在兩週最後一天才憋不住要外出，結果被罰款十萬台幣，是沒聽過齊秦唱「外面的世界很精彩，外面的世界很無奈」嗎？

「唔見棺材唔流眼淚」是我們平日口頭禪，若能用在刀口上，能救人一命。某國苦苦呼籲國人留在家中，就在街上放了棺材，宣導說不留在家中，就要躺進棺材，夠激了吧。其實，袁國勇若有過激之處，也不過是不小心在別國的傷口裏灑了一滴酒精。意大利的棺材多到放滿一座座教堂，他們最初也是無辜的，文化習慣深入骨髓，也不知誰聽了WHO的謊言，還來不及流淚，家人也無從看最後一面，就被送進棺材，他們已看不到預備給自己的棺材。

袁的原話是某些官員不見棺材不流淚，我說，世衛高層見別人的棺材當然不流淚，若染疫那位說要在中國治療，萬一去了，也不過火化，骨灰跟人打混帳，而紐倫堡大審判也好像沒預備棺材的。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

玻璃心自爆
要袁教授收聲?
記住有乜事時唔好求他出來幫手!